出席喪禮者確診 政府指會看群組走勢考慮改禁令細節

03.04.2020 17:26

本港再多43人感染新型冠狀病毒，累計確診個案增至845宗，有3宗個案的感染源未有頭緒，包括一名國泰航空地勤，曾接觸旅客及在連續兩天喪事上接觸親友。防護中心指，這名地勤人員在3月22日出席一個喪禮，並在23日與約13位親友在解穢酒上一起聚餐。由於他在3月26日發病，喪禮和解穢酒都不在傳染期，暫時親友不用到檢疫中心，但會了解有無人感染他。?
食物及衛生局副局長徐德義指，禁止群組聚集的規例對喪禮及入土火化先人的儀式有豁免，指最初訂立規例時豁免，是由於與親友惜別值得珍惜，理解有必要性，但如果繼續觀察疫情發展，包括群組走勢，有需要時會改變規例細節。

又唔知源頭又假設左幾時染病，然後推論幾時發病...

合理可能性： 就係雖然唔知邊個傳，但佢既生活習慣得指出佢邊一日最可能染病。

地勤，可能機場中招，但密切接觸者根本都要去駿洋邨14日